{
  "id": "9f984559-4379-477e-bf41-fa985c581782",
  "title": "Termas de Copahue seguras y responsables",
  "image": "https://raw.githubusercontent.com/hotelvalledelvolcan/storage/main/images/86b920be-da81-4819-b2a5-7a8ae12eb14c.jpg",
  "description": "La temporada termal comenz\u00F3 en diciembre, con una apertura diferente y con cambios debido a la pandemia. El destino de Caviahue-Copahue alcanz\u00F3 un 85% de ocupaci\u00F3n durante el \u00FAltimo fin de semana largo. ",
  "body": "\u003Cp\u003E\u003Cem\u003ELa temporada termal comenz\u00F3 en diciembre, con una apertura diferente y con cambios debido a la pandemia. El destino de Caviahue-Copahue alcanz\u00F3 un 85% de ocupaci\u00F3n durante el \u00FAltimo fin de semana largo. Recientemente especialistas del CONICET avalaron la apertura de la Laguna Verde con previo ba\u00F1o jabonoso. A continuaci\u00F3n, los protocolos que hicieron posible una apertura segura y responsable en las Termas.\u003C/em\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EPrevio a la temporada que comenz\u00F3 el pasado 15 de diciembre de 2020, el Ministerio de Turismo de la Provincia del Neuqu\u00E9n a trav\u00E9s del Ente Provincial de Termas (EPROTEN) llev\u00F3 adelante un importante trabajo de investigaci\u00F3n, bajo la aprobaci\u00F3n de Salud P\u00FAblica, para determinar los procedimientos y las prestaciones que no presentan riesgo frente al Covid-19.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EEn principio la apertura se realiz\u00F3 a un 50%, teniendo en cuenta el tiempo real de la prestaci\u00F3n y el tiempo de desinfecci\u00F3n. Se estableci\u00F3 un solo sentido de circulaci\u00F3n, as\u00ED como la asistencia al complejo mediante horarios diferenciados (a la ma\u00F1ana los mayores de 60 a\u00F1os, y por la tarde las dem\u00E1s personas).\u003C/p\u003E\u003Cp\u003ECabe destacar que durante el \u00FAltimo fin de semana fue posible ofrecer y permitir disfrutar de la Laguna Verde, a partir de una definici\u00F3n avalada por un informe cient\u00EDfico emitido por especialistas del CONICET. De acuerdo al informe, para poder utilizarla, es necesario que los turistas deban cumplir con un protocolo que plantea un ba\u00F1o jabonoso previo.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003ELos horarios diferenciados y el sistema de turnos fueron medidas fundamentales para evitar la aglomeraci\u00F3n de personas en el Complejo. En este aspecto se incorpor\u00F3 la modalidad digital para realizar la reservar de turnos, mediante el nuevo sistema de turno digital siguiendo el siguiente enlace:\u003Ca href=\u0022https://azuu.com.ar/termas/\u0022 rel=\u0022noopener noreferrer\u0022 target=\u0022_blank\u0022 style=\u0022color: rgb(239, 102, 47); background-color: transparent;\u0022\u003ETurno Previo Digital\u003C/a\u003E\u003Cstrong\u003E\u0026nbsp;\u003C/strong\u003E,\u0026nbsp;o bien por tel\u00E9fono al\u0026nbsp;\u0026nbsp;02948-495135.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EUn procedimiento importante antes de cada prestaci\u00F3n es la denominada \u201Cducha jabonosa\u201D que debe realizar cada turista. Las nuevas duchas se construyeron para tal fin, respetando otra red de desag\u00FCe, ya que es imposible verter agua potable a las lagunas, porque arruinar\u00EDa el recurso mineral de las termas.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003ETodos los servicios termales y los protocolos de atenci\u00F3n que se aplican en Copahue fueron aprobados por el Ministerio de Salud de la Provincia del Neuqu\u00E9n.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EEn este sentido, cabe destacar que las aguas termales que no se encuentran habilitadas para su uso obedecen a los resultados de pruebas en laboratorio, en donde se analizaron las diferentes muestras de aguas termales de Copahue y su reacci\u00F3n al virus, cuyos resultados arrojan que no es segura la utilizaci\u00F3n del Agua Ferruginosa, Sulfurosa Ba\u00F1o 7.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EAdem\u00E1s de ello, las piletas tradicionales, como la Ferruginoso Ba\u00F1o 8; Inmersi\u00F3n con Agua Sulfurosa Ba\u00F1o 7 y Ba\u00F1o 9, no se encuentran habilitadas, teniendo en cuenta que tampoco es posible la realizaci\u00F3n del recambio de agua, y adecuada sanitizaci\u00F3n de las mismas luego de cada prestaci\u00F3n.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EEs importante reforzar que los servicios de vapor y nebulizaciones act\u00FAan directamente sobre las v\u00EDas respiratorias, principal foco de ingreso del virus que provoca Covid19, por lo cual no se encuentran habilitados.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EPara consultar en detalle todas las prestaciones termales habilitadas desde el 15 de diciembre, as\u00ED como todos los protocolos de seguridad consultar el siguiente documento:\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022https://www.termasdecopahue.gob.ar/wp-content/uploads/2020/12/Protocolo-COVID-19-Termas-de-Copahue-Temporada-2020-2021.pdf\u0022 rel=\u0022noopener noreferrer\u0022 target=\u0022_blank\u0022 style=\u0022color: rgb(239, 102, 47); background-color: transparent;\u0022\u003EProtocolo Termas\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EM\u00E1s Informaci\u00F3n\u003C/strong\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022http://www.termasdecopahue.gob.ar/\u0022 rel=\u0022noopener noreferrer\u0022 target=\u0022_blank\u0022 style=\u0022color: rgb(239, 102, 47); background-color: transparent;\u0022\u003E\u003Cstrong\u003Ewww.termasdecopahue.gob.ar\u003C/strong\u003E\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https://www.termasdecopahue.gob.ar/wp-content/uploads/2020/12/Protocolo-COVID-19-Termas-de-Copahue-Temporada-2020-2021.pdf\u0022 rel=\u0022noopener noreferrer\u0022 target=\u0022_blank\u0022 style=\u0022color: rgb(239, 102, 47); background-color: transparent;\u0022\u003E\u003Cstrong\u003EProtocolo Termas\u003C/strong\u003E\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EReserva de Turnos:\u003C/strong\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https://azuu.com.ar/termas/\u0022 rel=\u0022noopener noreferrer\u0022 target=\u0022_blank\u0022 style=\u0022color: rgb(239, 102, 47); background-color: transparent;\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ETurno Previo Digital\u003C/strong\u003E\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ETel: 02948 495135\u003C/strong\u003E\u003C/p\u003E",
  "tags": [
    {
      "name": "termas"
    },
    {
      "name": "covid"
    }
  ],
  "published": false,
  "creationDate": "2021-08-28T00:00:00+00:00"
}