{
  "id": "a3a59942-e4b7-4199-a497-91ab5d2785e7",
  "title": "La historia de las Termas de Copahue",
  "image": "https://raw.githubusercontent.com/hotelvalledelvolcan/storage/main/images/4b59d129-78f4-4a47-8766-020e9f8fcdf9.jpg",
  "description": "Copahue en mapuche significa \u201Clugar de azufre\u201D y fueron los indios Pehuenches quienes descubrieron que las emanaciones del suelo ten\u00EDan propiedades curativas.",
  "body": "\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ECopahue\u003C/strong\u003E\u0026nbsp;en mapuche significa\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003E\u201Clugar de azufre\u201D\u003C/strong\u003E\u0026nbsp;y fueron los indios Pehuenches quienes descubrieron que las emanaciones del suelo ten\u00EDan propiedades curativas. Es por eso que a pesar del olor azufrado de las aguas no se privaban de realizarse ba\u00F1os en las lagunas del lugar. Pero antes de iniciar el ritual le hac\u00EDan una ofrenda a \u201CA\u00FAn-Co\u201D que era el due\u00F1o de las termas.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u0026gt;\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022https://fb.watch/4gI3MOMlkV/\u0022 rel=\u0022noopener noreferrer\u0022 target=\u0022_blank\u0022 style=\u0022color: rgb(239, 102, 47); background-color: transparent;\u0022\u003EVer video aqu\u00ED\u003C/a\u003E\u0026nbsp;\u0026lt;\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EC\u00F3mo fueron sus inicios, y qu\u00E9 fue lo que marco el camino para que hoy sea uno de los para\u00EDsos termales m\u00E1s concurridos...\u003C/p\u003E\u003Ch2\u003ELos Comienzos\u003C/h2\u003E\u003Cp\u003E\u003Cimg src=\u0022https://www.termasdecopahue.gob.ar/wp-content/uploads/2017/05/copahue-historia.png\u0022 alt=\u0022Los Comienzos\u0022\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003ELos criollos, acceden a las termas reci\u00E9n en 1870, cuando el Dr. Pedro Ortiz V\u00E9lez -m\u00E9dico argentino residente en Chile-, obtuvo el permiso del cacique Cheuquel, para traer a sus enfermos.\u003C/p\u003E\u003Ch2\u003E\u0026nbsp;\u0026nbsp;El Decreto\u003C/h2\u003E\u003Cp\u003E\u003Cimg src=\u0022https://www.termasdecopahue.gob.ar/wp-content/uploads/2017/05/historia-caviahue.png\u0022 alt=\u0022El Decreto\u0022\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EEn el a\u00F1o 1937 es creada por decreto la Reserva Nacional Copahue.\u003C/p\u003E\u003Ch2\u003EParques Nacionales de la Provincia de Neuqu\u00E9n\u003C/h2\u003E\u003Cp\u003E\u003Cimg src=\u0022https://www.termasdecopahue.gob.ar/wp-content/uploads/2017/05/historia-1.png\u0022 alt=\u0022Parques Nacionales de la Provincia de Neuqu\u00E9n\u0022\u003EEn 1962 pasa a ser de Parques Nacionales a la Provincia de Neuqu\u00E9n con el fin de preservar el valor de las termas y de los bosques de pehu\u00E9n (araucaria araucana).\u003C/p\u003E\u003Ch2\u003E\u0026nbsp;\u0026nbsp;Construcci\u00F3n del Complejo\u003C/h2\u003E\u003Cp\u003E\u003Cimg src=\u0022https://www.termasdecopahue.gob.ar/wp-content/uploads/2017/05/historia6.png\u0022 alt=\u0022Construcci\u00F3n del Complejo\u0022\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EEn 1975\u0026nbsp;comenz\u00F3 a construirse el Complejo de Balneoterapia.\u003C/p\u003E\u003Ch2\u003EHabilitaci\u00F3n del Complejo\u003C/h2\u003E\u003Cp\u003E\u003Cimg src=\u0022https://www.termasdecopahue.gob.ar/wp-content/uploads/2017/05/historia2.png\u0022 alt=\u0022Habilitaci\u00F3n del Complejo\u0022\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EEn el a\u00F1o 1983 se habilitaron las instalaciones del Complejo.\u003C/p\u003E\u003Ch2\u003EEs creado el EPROTEN (Ente Provincial de Termas del Neuqu\u00E9n)\u003C/h2\u003E\u003Cp\u003E\u003Cimg src=\u0022https://www.termasdecopahue.gob.ar/wp-content/uploads/2017/05/historia3.png\u0022 alt=\u0022Es creado el EPROTEN (Ente Provincial de Termas del Neuqu\u00E9n)\u0022\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EEn julio de 1988 fue creado por medio de la Ley 1762, el EPROTEN, Ente Provincial de Termas. Con el objetivo de administrar, promocionar, proteger y\u0026nbsp;fiscalizar, el uso, aprovechamiento y desarrollo de las fuentes de agua termo-minero-medicinales y los fangos terap\u00E9uticos de dominio y jurisdicci\u00F3n provincial.\u003C/p\u003E\u003Ch2\u003ESe habilitaba hasta aqu\u00ED, solo en verano\u003C/h2\u003E\u003Cp\u003E\u003Cimg src=\u0022https://www.termasdecopahue.gob.ar/wp-content/uploads/2017/05/historia5.png\u0022 alt=\u0022Se habilitaba hasta aqu\u00ED, solo en verano\u0022\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EHasta el a\u00F1o 2015 s\u00F3lo se acced\u00EDa a las termas en forma temporal, durante los meses que van desde diciembre a mayo debido a que las rigurosas condiciones clim\u00E1ticas del invierno no posibilitaban el acceso al lugar.\u003C/p\u003E\u003Ch2\u003ELanzamiento de Copahue Termas y Nieve\u003C/h2\u003E\u003Cp\u003E\u003Cimg src=\u0022https://www.termasdecopahue.gob.ar/wp-content/uploads/2017/05/historia4.png\u0022 alt=\u0022Lanzamiento de Copahue Termas y Nieve\u0022\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EA partir de 2016 se lanza \u201CCopahue, Termas y Nieve\u201D un proyecto iniciado por el EPROTEN en conjunto con el sector privado, donde se implementaron nuevas t\u00E9cnicas para poder aprovechar las Termas durante el invierno.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Cbr\u003E\u003C/p\u003E",
  "tags": [
    {
      "name": "termas"
    },
    {
      "name": "copahue"
    }
  ],
  "published": false,
  "creationDate": "2021-08-28T00:00:00+00:00"
}